[HK_JockeyClubSchoolofChineseMedicineBuilding.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_JockeyClubSchoolofChineseMedicineBuilding.JPG "fig:HK_JockeyClubSchoolofChineseMedicineBuilding.JPG")
**香港浸會大學孔憲紹博士伉儷中醫藥博物館**（**Dr. & Mrs. Hung Hin Shiu Museum of Chinese
Medicine, Hong Kong Baptist
University**）是[香港首個以](../Page/香港.md "wikilink")[中醫藥為主題的](../Page/中醫藥.md "wikilink")[博物館](../Page/博物館.md "wikilink")，位於[香港浸會大學](../Page/香港浸會大學.md "wikilink")[浸會大學道校園賽馬會中醫藥學院大樓底層](../Page/浸會大學道.md "wikilink")，於2007年12月14日正式對外開放，共展出逾100件中醫藥展品。

該博物館獲[香港大學教育資助委員會撥款](../Page/香港大學教育資助委員會.md "wikilink")450萬港元，以及由[孔憲紹博士伉儷及其他人士的善款資助興建](../Page/孔憲紹.md "wikilink")。

## 展館

[Dr._&_Mrs._Hung_Hin_Shiu_Museum_of_Chinese_Medicine,_Hong_Kong_Baptist_University.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dr._&_Mrs._Hung_Hin_Shiu_Museum_of_Chinese_Medicine,_Hong_Kong_Baptist_University.jpg "fig:Dr._&_Mrs._Hung_Hin_Shiu_Museum_of_Chinese_Medicine,_Hong_Kong_Baptist_University.jpg")
該博物館佔地約255平方米，分為6個區域：

  - 接待區
  - 歷代中醫藥展區
  - 近代至現代中醫藥展區
  - 中醫藥文化長廊展區
  - 互動遊戲區
  - 多用途小型活動放映室

## 展品

該博物館收藏展品超過100件，焦點展品包括價值30萬港元的「[明代正統仿宋針灸銅人](../Page/明代.md "wikilink")」複製品。銅人身高1.7米，重約200公斤，共刻657個穴位。原品是中國古代首個[針灸經穴標準](../Page/針灸.md "wikilink")，當時用作教學或考試之用。最古老的展品則是[戰國時代的](../Page/戰國時代.md "wikilink")[青銅蒸器](../Page/青銅.md "wikilink")。其他展品包括[漢代各式](../Page/漢代.md "wikilink")[陶器](../Page/陶器.md "wikilink")、[宋代](../Page/宋代.md "wikilink")[黑釉研碗](../Page/黑釉.md "wikilink")、[清代](../Page/清代.md "wikilink")[阿膠及阿膠仿單](../Page/阿膠.md "wikilink")、[民初時期的中醫藥](../Page/民初時期.md "wikilink")[牌匾](../Page/牌匾.md "wikilink")、診療用具及炮製器具，清代至近代的中醫藥書籍、[涼茶盛器](../Page/涼茶.md "wikilink")、[手術器具](../Page/手術.md "wikilink")、[針灸用具等](../Page/針灸.md "wikilink")。

## 參觀資訊

  - 開放時間：逢星期一至六10:00-17:00
  - 入場費用：免費

## 交通

<div class="NavFrame collapsed" style="color: black; background-color: yellow; margin: 0 auto; padding: 0 10px; text-align: left;">

<div class="NavHead" style="background-color: yellow; margin: 0 auto; padding: 0 10px; font-weight:normal;">

**交通路線列表**

</div>

<div class="NavContent" style="background-color: yellow; margin: 0 auto; padding: 0 10px;">

  - [巴士](../Page/香港巴士.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [專線小巴](../Page/香港小巴.md "wikilink")

</div>

</div>

  - 地址：[香港](../Page/香港.md "wikilink")[九龍塘](../Page/九龍塘.md "wikilink")[浸會大學道](../Page/浸會大學道.md "wikilink")7號賽馬會中醫藥學院大樓地下

## 參考資料

  - 〈浸大孔憲紹博士伉儷中醫藥博物館今開幕 全港首間集教育與學術功能的中醫藥博物館〉, 2007-12-14, 香港浸會大學傳訊公關處
  - 〈浸大中醫藥博物館藏無價寶〉, 2007-12-15, 《東方日報》
  - 〈浸大中醫藥博物館開幕〉, 2007-12-15, 《大公報》

## 外部連結

  - [香港浸會大學孔憲紹博士伉儷中醫藥博物館](http://cmmuseum.hkbu.edu.hk/)
  - [Chinese Medicine Specimen Database 中藥標本數據庫
    (香港浸會大學中醫藥學院)](http://libproject.hkbu.edu.hk/was40/search?channelid=44273)

  - [翡翠台 開館有益 第2集
    醫學類博物館及中醫藥博物館](http://mytv.tvb.com/lifestyle/opensesame/126276#page-1)

[category:中国高校博物馆](../Page/category:中国高校博物馆.md "wikilink")

[Category:香港博物館](../Category/香港博物館.md "wikilink")
[Category:香港醫療](../Category/香港醫療.md "wikilink")
[Category:香港浸會大學](../Category/香港浸會大學.md "wikilink")
[Category:九龍塘](../Category/九龍塘.md "wikilink")